<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" id="index">
  <h2>Langage Harmonisé d'Échange d'informations sur l'Offre de formation (LHÉO)</h2>

  <hr />
  <p><b>VERSION LHEO 2.2 (millésime 2013)</b> La nouvelle version 2.2 est en ligne à compter du 11 janvier 2013. Les versions antérieures restent également disponibles en téléchargement.</p>
  <hr />
  
  <p>
    LHÉO est un langage de référence commun de description de
    l'information sur l'offre de formation.  Ce langage minimal
    permet d'exprimer de façon cohérente une action de formation
    qui peut ensuite être <i>lue</i>, <i>diffusée</i>,
    <i>classée</i> et <i>décrite</i> par le plus grand nombre.
  </p>
  
  <p>
    LHÉO se compose de schémas (grammaires XML), d'un glossaire
    et de tables de références représentés sous la forme de
    fichiers XML. Il est accompagné par des outils (scripts,
    exemples) qui facilitent sa mise en oeuvre dans les systèmes
    informatiques existants et minimisent les coûts
    d'intégration.
  </p>

  <hr/>

  <h2>Le public concerné par LHÉO</h2>

  <h3>Les acteurs du marché de la formation</h3>

  <h4>FINANCEUR</h4>

  <p>
    Le financeur qui sollicite des organismes de formation au travers
    d'un appel à projets en vue d'acheter des places de formation pour
    le public de son choix.
  </p>
  <p>
    Une fois la sélection des offres opérée, les financeurs
    constituent leur catalogue d'offres de formation en vue de sa
    diffusion auprès du grand public notamment. La constitution du
    catalogue des offres de formation est souvent sous-traitée à des
    réseaux spécialisés chargés de diffuser cette information :
    réseaux médiateurs d'information sur l'offre de formation comme
    les CARIF, etc...
  </p>

  <p>
    <b>Avantage :</b> L'utilisation du standard LHÉO dans les phases
    amont du processus facilite la sélection des offres en offrant des
    critères de comparaison. Il permet aussi de recentrer les
    médiateurs d'information sur leur travail d'indexation grâce à
    l'homogénéité générée et aux outils de contrôle automatiques pour
    ce qui concerne les offres télédiffusées.
  </p>
  <p>
    Chaque financeur définit les modalités de publication de son
    catalogue d'offres de formation ainsi que le contenu de cette
    diffusion selon sa politique de communication, au-delà de la liste
    minimale permettant à tout le monde de caractériser une offre de
    formation (noyau dur du langage LHÉO appelé premier cercle).
  </p>

   <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p>
	OUTILS LHÉO utilisés : la grille LHÉO et le glossaire.
      </p>
    </blockquote>
   </div>

   <h4>ORGANISMES DE FORMATION</h4>
   
   <p>
     Les organismes de formation répondent à l'appel à projet du financeur. 
   </p>

   <p>
     Les organismes de formation qui répondent aux appels à projet du
     financeur selon les modalités prévues par le standard d'échange
     LHEO, lui même inclus dans l'appel à projet. En pratique le
     financeur peut sous-traiter cette fonction de recueil à une autre
     organisation (CARIF, OREF ou autres...).
   </p>
   
   <p>
     <b>Avantage : </b> pour toute les formes de télédiffusion, les
     formulaires de réponse et les programmes d'analyse des flux
     associés au langage LHÉO permettent d'assurer la fluidité de la
     communication, la collecte puis la gestion informatisée des
     réponses, et surtout la qualité de l'information recueillie. Les
     formulaires et les programmes d'analyse des flux sont
     téléchargeables sur ce site.
   </p>

   <div class="toutpanel">
     <blockquote>
       <p>
	 OUTILS LHÉO utilisés : la grille LHÉO et le glossaire.
       </p>
     </blockquote>
   </div>

   <h4>MEDIATEURS</h4>

   <p>
     Les médiateurs d'informations qui sont chargés d'indexer
     l'information recueillie selon des critères définis, comme par
     exemple le domaine de formation. Ce travail d'indexation est
     indispensable pour la recherche d'une offre de formation et
     préalable à toute diffusion des catalogues d’offres de formation
     constitués par les différents financeurs.
   </p>

   <p>
     <b>Avantage :</b> l'utilisation du standard LHÉO dans les phases
     amont du processus facilite la sélection des offres en offrant
     des critères de comparaison. Il permet aussi de recentrer les
     médiateurs d'information sur leur travail d'indexation grâce à
     l'homogénéïté générée et aux outils de contrôle automatiques pour
     ce qui concerne les offres télédiffusées. L'ensemble des
     constituants du standard LHÉO nécessaires sont téléchargeables
     sur ce site.
   </p>

   <div class="toutpanel">
     <blockquote>
       <p>
	 OUTILS LHÉO utilisés : la grille LHÉO et le glossaire.
       </p>
     </blockquote>
   </div>


   <h3>Les utilisateurs</h3>

   <p>
     Les médiateurs emploi et formation-professionnelle qui peuvent,
     grâce à la standardisation LHÉO, rechercher et trouver plus
     simplement l'information. Il leur est possible de comparer
     plusieurs offres pour opérer un choix.
   </p>

   <p>
     Pour les échanges informatisés, les programmes associés au
     langage LHÉO permettent également de standardiser les modalités
     de communication entre les systèmes informatiques des différents
     acteurs et de les rendre possibles à moindres frais (Web
     Services).
   </p>

   <p>
     Les financeurs et organismes de formation (les acteurs du marché
     de la formation) qui voient ainsi s’améliorer la lisibilité du
     marché pour respectivement mieux positionner la demande et
     l’offre de formation.
   </p>

   <p>
     Enfin et surtout le <b>public</b> peut, grâce à la
     standardisation LHÉO, rechercher et trouver plus simplement
     l'information quelque soit sa provenance. Il lui est possible,
     sur cette base, de comparer plusieurs offres pour opérer un choix
     en ayant moins besoin de recourir aux services d’organismes
     médiateurs.
   </p>

   <div class="toutpanel">
     <blockquote>
       <p>
	 OUTILS LHÉO utilisés pour tous les utilisateurs : la grille
	 LHÉO et le glossaire, le format d’échange XML, Web services,
	 formulaires et autres fonctions de transformation.
       </p>
     </blockquote>
   </div>




  <hr />

  <h2>À propos de ce site</h2>

  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p>
	Ce site présente la <b>version active</b> de LHÉO et les
	outils associés. Il permet de télécharger les constituants de
	ce langage commun.
      </p>
      <p>
	Ce site, qui n'est pas un portail servant à collecter les
	offres de formation, vous propose un langage et des outils qui
	structurent et homogénéïsent le dialogue entre les divers
	intervenants. C'est l'adoption de ce mode de présentation
	partagé qui vous permettra de construire des portails et de
	fluidifier la communication au long de la chaîne de production
	de l'information sur l'offre de formation.
      </p>
    </blockquote>
  </div>

  <p>
    Il est important de noter que LHÉO <strong>n'est pas une
    base de données d'offres de formation</strong> mais un mode
    de représentation d'offres de formation.
  </p>

  <!--
  <hr />

  <h2>Liste de diffusion LHÉO</h2>

  <p>
    La liste <a href="mailto:lheo@lheo.org">lheo@lheo.org</a> permet
    de discuter de tous les aspects du langage, techniques et
    non-techniques. Pour vous inscrire, des informations sont
    disponibles sur la <a
    href="http://paray-vieille-poste.ensmp.fr/cgi-bin/mailman/listinfo/lheo">page
    d'informations</a>.
  </p>
  -->

  <hr />

  <h2>Contacts</h2>

  <p>
    Pour tout renseignement sur la démarche LHÉO utilisez l'adresse <a href="mailto:lheo.dgefp@emploi.gouv.fr">lheo.dgefp@emploi.gouv.fr</a>.
  </p>

  <p>
    Pour tout renseignement d'ordre technique, vous pouvez vous
    adresser à <a href="mailto:gasilber@gmail.com">Georges-André
    Silber</a> ou <a href="mailto:gferlay@onisep.fr">Guy Ferlay</a>.
  </p>
  <p>
    Vous pouvez également contacter directement <a href="mailto:jean-michel.mazouth@emploi.gouv.fr">Jean-Michel
    Mazouth</a>.
  </p>

</div>		
	
