<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <h2>Langage Harmonisé d'Échange d'informations sur l'Offre de formation (LHÉO)</h2>

  <h3>Objectif de LHÉO</h3>
  
  <p>
    L'objectif de LHÉO est de proposer un langage de référence de
    l'offre de formation lisible prioritairement par le grand public
    et adapté aux besoins des prescripteurs et des financeurs.
  </p>
  <p>
    Il renforce l'efficacité des nombreux réseaux qui opèrent au
    service du public et permet de développer des portails cohérents
    et suffisamment exhaustifs sur l'offre de formation de portée
    nationale ou régionale.
  </p>
  
  <h3>Les utilisateurs de LHÉO</h3>
  <ul>
    <li>Public demandeur de formation</li>
    <li>Médiateurs (Carif, Missions locales, PAIO, ANPE, APEC, ...)</li>
    <li>Financeurs : Etat, collectivités locales, partenaires sociaux, ...</li>
  </ul>
  
  <h3>Modalités d'application</h3>
  <p>
    L'application de LHÉO est prévue en deux temps. Elle concerne
    d'abord l'offre relevant de la commande publique : État,
    collectivités territoriales et partenaires sociaux, puis, après
    concertation, pourra être généralisée à toutes les offres de
    formation (éducation nationale, entreprise, ...).
  </p>
  
  <h3>Structure de LHÉO : cercles d'informations</h3>
  <p>
    Le langage est structuré en deux cercles d'informations normatifs,
    permettant de renseigner un nombre minimal mais commun
    d'informations. Ces deux cercles peuvent être complétés par des
    éléments d'extension dont le contenu est libre, pouvant ainsi être
    adapté aux besoins de chaque structure.
  </p>
  
  <h4>Premier cercle d'informations</h4>
  
  <p>
    « Noyau dur » du référentiel LHÉO : il contient les
    informations minimales communes qui sont systématiquement
    présentes dans la description de toute offre de
    formation. La présence de ces données est exigée depuis la
    collecte des offres (appel à projets) jusqu'à la diffusion
    de l'information recueillie dans les catalogues d'offres de
    formation.
  </p>

  <h4>Deuxième cercle d'informations</h4>
  <p>
    Il complète le noyau dur. Les données qui y sont décrites
    peuvent également être exigées, dans la phase d'appel à
    projets, par tout commanditaire partenaire de la démarche
    LHÉO. Toutefois, pour diffuser l'information sur les offres,
    la présence des données du second cercle n'est pas
    obligatoire. Cette mesure permet aux commanditaires
    d'adapter la publication de leur catalogue d'offres à leur
    politique de communication.
  </p>

  <h4>Éléments d'extensions</h4>
  <p>
    Au delà de ces deux cercles d'information, chaque structure
    pourra étendre ce référentiel par des données
    supplémentaires, en fonction de sa stratégie, de ses
    objectifs, de ses spécificités et de ses besoins de gestion.
  </p>
  
  <!--
      <p>
      Le contenu des deux cercles se trouve à la page <a href="/contenu.html">suivante</a>.
      </p>
  -->

  <h3>Aspects techniques</h3>
  <p>
    Adossée à l'utilisation des standards technologiques actuels
    tant pour la description que pour la transmission des
    données — client léger, Web services, XML, XSLT, etc... —, la
    démarche adoptée pour LHÉO permet d'envisager, à moindres
    frais, une architecture d'échanges informatisés, respectant
    tout à la fois les contraintes d'évolutivité et les limites
    techniques des architectures informatiques existantes.
  </p>
  <p>
    Les organismes de formation pourront présenter leur offre en
    XML, ou traduisible en XML, en respectant la présentation et
    le contenu des deux cercles. Avec les outils associés à
    LHÉO, ils pourront répondre aux appels à projets
    via des « places de marché », informatisées ou non.
  </p>
  <p>
    Les informations, telles que décrites par ce langage, seront
    homogènes pour toutes les offres destinées aux financeurs et
    prescripteurs partenaires de cette démarche. Les besoins
    spécifiques de chacun d'entre eux pourront être précisés en
    étendant le langage, suivant leurs nécessités de
    gestion. Ils pourront ensuite transmettre à leur(s)
    diffuseur(s) (CARIF et autres) tout ou partie (minimum :
    cercle 1) de l'information concernant les offres
    sélectionnées.
  </p>
  <p>
    Les diffuseurs (CARIF et autres) pourront s'appuyer sur les
    saisies effectuées pour indexer les offres et les intégrer à
    leur catalogue d'offres en ligne de manière cohérente. Le
    contrôle du « formalisme » de l'offre est assuré par les
    outils accompagnant LHÉO.
  </p>
</div>
