<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <h2>Description du processus de production de l'information sur l'offre
de formation</h2>

  <p>
    Nous décrivons ci-dessous les différentes étapes du processus de
    production de l'information sur l'offre de formation, en mettant
    en avant pour chaque étapes les avantages de de l'utilisation du
    langage LHÉO et des outils associés.
  </p>

  <h3>
    <a name="etape1">Étape 1 (appeler des projets)</a>
  </h3>
  <p>
Suite à la formulation d'un projet faisant appel à
la formation, <i>le financeur</i> sollicite <i>des organismes de
formation</i> au travers d'un appel à projets en vue d'acheter des
places de formation pour le public de son choix.</p>
  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p>La réponse à cette demande d'achat de formation s'organise en
utilisant la grille <a href="lheo.html">LHÉO</a> et
le <a href="glossaire.html">glossaire</a> dont les dernières versions
sont accessibles aux partenaires de la démarche sur le
site <a href="index.html">http://www.lheo.org</a>.
</p>
    </blockquote>
  </div>
  <h3>
    <a name="etape2">Étape 2 (répondre à l'appel à projets)</a>
  </h3>
  <p><i>Les organismes de formation</i>
répondent à l'appel à projet du <i>financeur</i> en utilisant une
modalité de réponse respectant le langage LHÉO. </p>
  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p> La réponse à cette demande d'achat de formation est réalisée
au moyen de formulaires papier ou électronique (application de saisie
en ligne), ou encore de fichier structuré respectant le
standard <a href="langage.html">LHÉO</a>.
Le <a href="glossaire.html">glossaire</a>, qui définit chaque élément
du langage LHÉO, fournit une aide au remplissage de la grille et
permet d'assurer pour tous à la fois la lisibilité de la grille LHÉO
(et au delà de la commande passée) et la cohérence des réponses
formulées. Le glossaire et le formulaire sont téléchargeables sur le
site <a href="index.html">http://www.lheo.org</a>.
</p>
    </blockquote>
  </div>
  <h3>
    <a name="etape3">Étape 3 (transmettre les
réponses aux financeurs)</a>
  </h3>
  <p><i>Les organismes de formation</i>
transmettent leurs réponses à l'appel à projet du
<i>financeur</i> selon les modalités prévues par le standard
d'échange LHEO lui même inclus dans l'appel à projet. En
pratique le financeur peut sous-traiter cette fonction de recueil à
une autre organisation (CARIF, OREF ou autres...).</p>
  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p> Pour les transmissions papier, le
formulaire papier fournit un cadre de réponse homogène facilitant la
gestion et l'analyse des réponses pour les financeurs. Pour
toute les formes de télédiffusion, les formulaires de réponse et les
programmes d'analyse des flux associés au langage LHÉO
permettent d'assurer la fluidité de la communication, la
collecte puis la gestion informatisée des réponses, et surtout la
qualité de l'information recueillie. Les formulaires et les
programmes d'analyse des flux sont téléchargeables sur ce site.
</p>
    </blockquote>
  </div>
  <h3>
    <a name="etape4">Étape 4 (sélectionner les
offres et constituer le catalogue d'offres)</a>
  </h3>
  <p> Une fois la
sélection des offres opérée, <i>les financeurs</i> constituent leur
catalogue d'offres de formation en vue de sa diffusion auprès du
grand public notamment. A cet égard, la constitution du catalogue des
offres de formation est souvent sous-traitée à des réseaux spécialisés
chargés de diffuser cette information : réseaux médiateurs
d'information sur l'offre de formation comme les CARIF,
etc...  </p>
  <p> Ces <i>médiateurs d'informations</i> se chargent
alors d'indexer l'information recueillie selon des
critères définis comme par exemple le domaine de formation. Ce travail
d'indexation est indispensable pour la recherche d'une
offre de formation.  </p>
  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p>
L'utilisation du standard LHÉO dans les phases amont du
processus facilite la sélection des offres en offrant des critères de
comparaison. Il permet aussi de recentrer les médiateurs
d'information sur leur travail d'indexation grâce à
l'homogénéïté générée et aux outils de contrôle automatiques
pour ce qui concerne les offres télédiffusées.  L'ensemble des
constituants du standard LHÉO nécessaires sont téléchargeables sur ce
site.  </p>
    </blockquote>
  </div>
  <h3>
    <a name="etape5">Étape 5 (diffuser
l'information sur l'offre de formation)</a>
  </h3>
  <p> Chaque
financeur définit les modalités de publication de son catalogue
d'offres de formation ainsi que le contenu de cette diffusion
selon sa politique de communication, au-delà de la liste minimale
permettant à tout le monde de caractériser une offre de formation
(noyau dur du langage LHÉO appelé premier cercle).  </p>
  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p> La version à jour de la définition
et de l'organisation du langage LHÉO sont accessibles aux
partenaires de la démarche sur ce site.  </p>
    </blockquote>
  </div>
  <h3>
    <a name="etape6">Étape 6 (rechercher et utiliser l'information sur
les offres de formation)</a>
  </h3>
  <p><i>Le public</i> qui en a la
possibilité, <i>les médiateurs emploi et formation-professionnelle</i>
ou <i>tout autre type d'utilisateurs</i> peuvent, grâce à la
standardisation LHÉO, rechercher et trouver plus simplement
l'information.  Il leur est possible de comparer plusieurs
offres pour opérer un choix.  </p>
  <p> Pour les échanges informatisés,
les programmes associés au langage LHÉO permettent également de
standardiser les modalités de communication entre les systèmes
informatiques des différents acteurs et de les rendre possibles à
moindres frais (Web Services).  </p>
  <div class="toutpanel">
    <blockquote>
      <p> Des programmes ou scripts exemples
associés au standard LHÉO et servant à assurer une communication
cohérente entre systèmes informatiques sont téléchargeables, pour les
partenaires de la démarche, sur ce site.  </p>
    </blockquote>
  </div>
  <p> À
partir de versions récentes de navigateurs web (I.E., Netscape,
Mozilla, etc...), l'utilisateur peut rechercher une offre, sur le site
d'un diffuseur partenaire de la démarche LHÉO, en utilisant le
formulaire de recherche proposé sur le site et reprenant des critères
de recherche standards: <a href="lheo.html#intitule-action">intitulé
de l'action</a>, <a href="lheo.html#domaine-formation">domaine de la
formation</a>, ...  </p>
</div>
