<div>
  <h2>Les tables de LHÉO</h2>
  <p>
    Dans la représentation électronique d'une offre au format LHÉO,
    différentes informations (public visé, domaine de formation,
    niveau à l'entrée en formation, etc...) sont représentées par une
    <b>clé</b> tirée d'une table. Ces tables font partie intégrante de
    LHÉO et sont disponibles dans une représentation XML.
  </p>

  <p>
    Chaque table a un nom et un identifiant associé permettant de la
    désigner facilement dans une application informatique. Cet
    identifiant est entre parenthèses à côté de chaque nom de table
    dans l'index des tables ci-dessous.
  </p>

	<p>Depuis la version 1.3.1 de LHÉO, certaines tables ont été
"dénormalisées" et retirées de la norme LHÉO. Les éléments contenant des codes
issus de ces tables ne changent pas, mais les tables en questions ne sont plus
diffusées sur ce site.</p>

	<p>
 Les éléments concernés par ce changement sont:</p>

<table>
	<tr>
		<th>Nom de l'élément</th><th>Version par défaut (LHÉO 2.0.0)</th><th>Autres versions</th>
	</tr>
	<tr>
	  <td><code>&lt;code-FORMACODE&gt;</code></td><td>V9</td><td>V8, V9.1</td>
  </tr>
	<tr>
	  <td><code>&lt;code-ROME&gt;</code></td><td>V3</td><td>V2</td>
  </tr>
	<tr>
	<td><code>&lt;code-NSF&gt;</code></td><td>V1</td><td></td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;code-INSEE-commune&gt;</code></td><td>2009</td><td>2007</td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;code-INSEE-canton&gt;</code></td><td>2009</td><td>2007</td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;departement&gt;</code></td><td>2009</td><td>2007</td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;region&gt;</code></td><td>2009</td><td>2007</td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;pays&gt;</code></td><td>2009</td><td>2007</td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;code-public-vise&gt;</code> (FORMACODE)</td><td>V9</td><td>V9.1</td>
  </tr>
	<tr>
  <td><code>&lt;code-modalite-pedagogique&gt;</code> (FORMACODE)</td><td>V9</td><td>V9.1</td>
  </tr>

</table>

	<p>
		Une règle d'usage depuis la version 1.3.1 de LHÉO est de préciser, pour les éléments cités ci-dessus, la version du référentiel utilisée. Cette version devrait être précisée dans l'attribut <code>ref</code> des éléments ci-dessus. Par exemple, pour préciser qu'un code FORMACODE est issu du FORMACODE en version 9, il convient d'utiliser la notation suivante:
	</p>

    <p><code>&lt;code-FORMACODE ref="V9"&gt;46268&lt;/code-FORMACODE&gt;</code></p>

	<p>Lorsque l'attribut <code>ref</code> n'est pas utilisé, les applications devraient considérer que le code fait partie du référentiel par défaut (V8 pour le FORMACODE en LHEO 1.3.1, V9 pour le FORMACODE en LHEO 2.0.0).</p>

  <p><b>Depuis la version 2.2.0 de LHÉO, il est obligatoire de préciser la version utilisée pour le FORMACODE. Il n'y a donc plus de version par défaut implicite.</b></p>

</div>